東方快車謀殺案討論區

套電影未上 但我睇完個預告好有興趣
有無人有小說link 或者可以討論下內容

推

大約劇情 上網搵
名偵探赫丘勒·白羅搭乘東方快車準備前往英國倫敦。在東方快車抵達溫科夫齊那天晚上，大約於午夜12點37分時，白羅被一聲巨響所喚醒。它似乎來自隔壁車廂，這是賽謬爾·雷契特先生的房間。當白羅從門縫向外偷窺時，他看到管理員正在敲雷契特先生的房門，詢問有何吩咐。白羅聽到一個人用法語回答說「我搞錯了」（Ce n'est rien. Je me suis trompé）。白羅決定回去睡覺，但是他對於火車停止前進感到不安。

當他決定按鈴時，他聽到赫伯德夫人搶先一步，並聽到管理員與她發生爭論。然後當白羅要求管理員給他一瓶礦泉水，他也並得知赫伯德太太聲稱有人在她的車廂中出入。他還得知，由於暴風雪的緣故，火車已經停止前進。他於第二天早上醒來後，發現雷契特先生已經死了，在睡夢中被刺死。董事布克先生建議赫丘勒·白羅接下這件謀殺案。

賽謬爾·雷契特先生身上的刀傷很奇特，有一些很淺，其中只有三個傷口可以令人致命。此外其中一些看起來是右撇子的人造成的，而有一些看起來則是左撇子的人造成的，根本無法得知真兇是誰。

白羅在賽謬爾·雷契特的客房中發現更多線索，包括繡著「H」的亞麻手帕與菸斗通條。這些線索表明，兇手可能有些大意。然而，每一個線索似乎指向不同的嫌疑人，令人摸不著頭緒。

白羅後來發現賽謬爾·雷契特先生其實是一個惡名昭彰的罪犯，本名為卡賽第。五年前，卡賽第綁架美國阿姆斯壯上校的3歲女兒戴西。雖然阿姆斯壯上校付出了大量贖金，卡賽第還是謀殺這位小女孩，並逃離美國。戴西的母親索尼婭當時已經懷孕，當她聽到戴西的死訊時，發生休克並早產，她和嬰兒最終都死亡。她的丈夫阿姆斯壯上校也因過度悲傷開槍自殺。戴西的保姆蘇珊被警方認為是共犯，並因此從窗口墜樓身亡，之後她被證明確實是無辜的。雖然卡賽第被捕，但是他利用各種手段得到無罪釋放的判決。

角色
火車上其他12個乘客都以某種方式介入阿姆斯壯上校的家族：

1 赫克特·麥奎恩是卡賽第的秘書，熱愛著索尼婭·阿姆斯壯，父親當時擔任阿姆斯壯案的地方檢察官

2 愛德華·馬斯特曼是卡賽第的僕人，他是阿姆斯壯上校在戰爭期間的勤務兵，後來也是他的僕人

3 阿布思諾上校是阿姆斯壯的同事也是最好的朋友

4 海倫娜·安雷尼忍伯爵夫人（娘家姓哥登堡）是索尼婭·阿姆斯壯的妹妹

5 娜塔麗亞·卓戈米羅夫公主是索尼婭·阿姆斯壯的乾媽，因為她是她母親的一個朋友

6 瑪麗·赫麥奧妮·德本漢是索尼婭·阿姆斯壯和黛西·阿姆斯壯的家庭教師

7 卓戈米羅夫公主的侍女希德加第·施米特是阿姆斯壯家的廚師

8 安東尼奧·福卡雷利是芝加哥的汽車推銷員，也曾是阿姆斯壯家的司機

9 葛蕾塔·奧爾森是瑞典傳教士，也是黛西·阿姆斯壯的護士

10 皮耶·米歇爾是列車長，也是阿姆斯壯家的保姆蘇珊的父親

11 賽勒斯·哈德曼自稱 卡賽第僱用的一個私家偵探，其實是保姆蘇珊的情人

12 赫伯德夫人實際上是琳達·亞登，紐約最有名的女明星，也是索尼婭·阿姆斯壯的母親和黛西的祖母

偵探小說都要討論, 一討論就穿架啦喎

呢本野好似好舊

我都好想知係邊個都點殺

係呀193幾年出 重拍電影

推
有Johnny deep

睇過書，好睇

不過好多角色，嗰陣睇書都要不時揭返去人物介紹嗰頁

如果分唔到啲人，都幾惡搞